---
title: 'Effectuez votre veille en toute liberté, aux RMLL 2015 de Beauvais'
date: '27-07-2015 13:00'
taxonomy:
    category:
        - Blog
    tag:
        - rmll
        - wallabag
---

Le 8 juillet 2015, j'étais présent aux Rencontres Mondiales du Logiciel Libre à Beauvais pour parler de veille, de liberté et principalement de wallabag.

C'était une première pour moi, ça s'est plutôt bien passé, malgré quelques petits obstacles (changement de salle 45 minutes avant de démarrer, changement de matériel 2 minutes avant de démarrer). À renouveler donc, dès que possible. Au Paris Open Source Summit en novembre peut-être ?

[Les slides sont disponibles sur Slideshare](http://fr.slideshare.net/nicosomb/effectuez-votre-veille-en-toute-liberte-rmll-2015-beauvais).  
[La vidéo est ici](http://video.rmll.info/videos/effectuez-votre-veille-en-toute-liberte/).